父母既愛同情侶既真係完全相反

父母係因為身份而愛 只要你佢個仔 佢就會愛
情侶係基於條件 要有錢 靚仔/女 有知識etc

大家又鍾意邊種 細細個鍾意父母既愛 但大個一諗到 [佢地愛我只係因為我係佢個仔 其實邊個做佢地個仔佢地都會愛] 就會好sad

唔係好同意你個前設

好多老豆一開始抱住個仔都唔係即刻有bonding 係付出多咗相處耐咗先有感情

情侶方面都唔係淨睇條件嘅 性格都好重要 甚至最緊要係相處時嘅感覺

感情深嘅伴侶/朋友=自己選擇嘅家人
分分鐘比純粹有血緣但感情淡薄嘅家人更珍貴
睇完小偷家族之後更加咁覺得

不同意

照你咁講，世上冇真愛啦

我覺得性格都算係條件一種
就算你份人性格點仆街 你父母都係愛你既
但你伴侶性格唔好 會影響你想唔想同佢繼續